Een keer dineren met de Coles - en een balletje hebben, wat nooit heeft plaatsgevonden.
Ik kan je begrijpen - (knikkend naar meneer John Knightley) - uw geluk in het ontmoeten van zoveel van uw vrienden bij eenmaal hier, verheugt je je te veel om onopgemerkt voorbij te gaan.
Maar jij, (wenden zich tot Mr. Knightley,) die weten hoe erg, heel zelden ik ooit twee uur ben Hartfield, waarom zou je zo'n reeks dissipatie voor me voorzien, ik kan me niet voorstellen.
En wat betreft mijn lieve kleine jongens, moet ik zeggen dat als tante Emma heeft geen tijd voor hen, ik denk niet dat ze het veel beter zouden doen met oom Knightley, die ongeveer vijf uur afwezig is van haar huis waar zij is is afwezig - en wie, wanneer hij thuis is, leest zichzelf voor of zijn rekeningen afwikkelen. '
Knightley leek te proberen niet te glimlachen; en geslaagd zonder Moeilijkheden met mevrouw Elton begint met hem te praten.
VOLUME III HOOFDSTUK I Een zeer rustige reflectie was genoeg om Emma tevreden te stellen met de de aard van haar opwinding bij het horen van dit nieuws van Frank Churchill.
Ze was er snel van overtuigd dat het helemaal niet voor haarzelf was ongerust of beschaamd; het was voor hem.
Haar eigen gehechtheid had echt verdwenen in louter niets; het was niet de moeite waard om aan te denken; - maar als hij, die ongetwijfeld altijd het meest verliefd was geweest op de twee zouden terugkeren met dezelfde warmte van sentiment die hij had weggenomen, zou het zeer verontrustend zijn.
Als een scheiding van twee maanden hadden hem niet moeten afkoelen, er waren eerder gevaren en kwaden haar: - voor hem en voor zichzelf is voorzichtigheid geboden.
Zij deed niet bedoeld om haar eigen gevoelens weer in de war te laten krijgen, en dat zou ook zo zijn verplicht haar te vermijden om de zijne te bemoedigen.
